nodemon : supaya tak perlu menjalankan ulang server ketika terjadi perubahan pada berkas JavaScript.

npm install eslint --save-dev
npm run lint

cara mendapatkan body request di Hapi: Menggunakan properti request.payload

properti id merupakan string dan harus unik, jadi bisa pake library nanoid

Cross-origin resource sharing (CORS).

powershell: 
cd notes-app-back-end
masukin SSH client di AWS(Example)

pm2 : Process Manager pada EC2 instance
untuk merestart pm2: pm2 restart notes-api
untuk menghentikan pm2: pm2 stop notes-api
untuk menjalankan lagi proses: pm2 start notes-api

EADDRINUSE:sudo killall -9 node
npm run start-prod
npm run start-dev(di lokal)

https gabisa akses, cuma http aja 

#gitignore baru aktif



